到底讀law做左律師仲會唔會比有錢人睇低？

做左律師（上court果種）會唔會比講緊係身家over三千萬嘅有錢人睇死？

陳帆：港鐵如不再受破壞一、兩周內可回復正常服務
咩話我要攬炒

點都會比更有錢既人睇唔起
特別係d二世祖

上邊種court，裁判法院？

高等法院果類

二世祖講緊係靠老豆老母？

你可以唔接佢case姐

係

到時你就會覺得身家三千萬唔算有錢人

無得出按架
開個價人地比到道要接
當然你可以開10000億啦

但d二世祖係靠父幹 窮人讀law自己一手一腳爬上上流社會 啲二世祖都睇唔起？

唔接

yes

死窮撚

人地唔使努力就有喎

依種心態好無謂

點解？香港喎 係好鍾意比較嫁啦

人地讀完小學爸爸就比間公司佢
間公司成隊法律團隊幫佢解問題
你一個岩岩做律師既律師仔點會比佢地睇得起

現實

但俗語有話痞得越低跳得越高 可能十年後身家係佢幾個dou

問題係 點解你要爭取呢d人認同
佢地個格差 你只會貶低自己

其實三千萬未係有錢人

公屋仔已經可以睇你地唔起
大把律師住劏房

讀完都係幫佢地打工，無辦法

律師都住劏房？

可能仲未算有錢人 但自住一個單位有幾個單位收租已經衣食無憂

有錢人不會睇唔起清潔工人，因為他不在乎
如果他真的是人身攻擊一個清潔工人，
他內心其實也覺得自己不是那麼有錢。
在香港3000萬其實不是什麼有錢人，他可能覺得只是比你優越少少。
某程度上自卑的人才會去惡意攻擊人，
攻擊你代表他覺得你有比他優越之處。
看清了他的內心，就會覺得不用理會這些人。

人比人比死人。
利申：屋企身家三千個多D，唔覺特別高級。

一山還有一山高囉
正如讀書個陣覺得搵2萬 3萬好多
出到黎社會覺得搵5萬好勁
走耐左發覺月入無10萬都唔好叫自己做中產

平時有咩生活習慣 一日洗幾多？要返工？

睇下有冇利用價值je
無用就啋你都戇鳩

其實$3000萬你諗得太多，自住樓一層再加幾個物業收租，唔會特別有錢得去邊。

但香港樓價升得咁快 幾個物業過多幾年又升十幾% 到時就唔止三千個

做law撚
與其驚俾有錢人睇唔起
不如驚俾自己朋友睇唔起啦

個身份綁手綁腳
被逼做港豬然後又俾人屌
都咪話唔慘

中學都未畢業既藍絲都可以覺得大學生無腦，讀屎片。睇唔睇低人，係人格問題，我相信誠哥唔會睇唔起窮人，但會睇唔起無志向既人。

你講緊 bar 定 soli ？兩樣都可以上庭。但無論你講緊邊樣都好，啱啱出嚟做律師，你就想好好收入？宜家律師行業都冇以前咁好搵啦。

我相信超人係唔會睇低窮人因為佢以前都係 而且唔係個個窮人都可以好似佢咁成功 佢係萬中之一

風氣係咁唔代表係啱 永遠都會有人叻過你 如果你嘅價值係人地所賦予 （所謂『比有錢人睇得起』，無可能所有人會『睇得起』你 ) 咁你成世咪生活係人地個框框之下？ 同琴‎日嘅自己做比較就夠。

利申：讀緊間u大部分啲人好似你咁， 我之前都係。 但咁樣諗唔會學到活在當下同知足， 個人執念會好大。

會 因為佢係出錢請你果個

唔關有冇錢事，有錢可以好有修養
亦可以好撚閪
有d有錢佬眼中你做律師，咪又係幫佢做野
最多你幫得手佢咪對你好d

3000萬頂盡都係生活質素好少少嘅中產咋
有錢人應該8、9千萬以上
富豪就十億以上啦

唔會睇死
佢地根本唔會放你入眼內

呢個真 仲有一兩年就畢業 真係唔知做唔做律師好

總之你係做收錢果個，佢就會睇你唔起
要做同佢一齊洗錢，或者有時提供到機會比佢賺錢既先唔會睇你唔起
結論係唔洗太介意他人眼光，你幾叻都有目中無人既人睇你唔起

新仔律師啱啱出黎冇人脈冇uncle射d機會比你
你以為好好境？

所以law其實都係啱二世祖/律師世家讀

楷哥串過受仔 坐過監都不知悔改，咁你覺得受仔係誠哥眼中係咩地位

bar係基本上無得揀case

香港地做生意有5000萬資產

但要上到億好似好難

不過已經係最有機會？

好難開拓個市場

我真心覺得三千萬係普通中產
你講嘅仲要係總資產而唔係流動資金
三千萬流動都只係小富

連登人均GDP 100K USD
貧窮線下law 撚表示拖後腿

俗語話人窮志不窮 ching回望下自己讀law嘅初衷
為公義真理定whatsoever 只要存在自己嘅理念 唔一定要好高尚 但至少可以不庸俗 咁就唔怕迷失 更唔怕所謂「有錢人」唔睇得起你

讀書做人但求問心無愧

係姐 但點都要生活嫁bor

有錢人： 幾叻仔wor做律師 我走先啦 用key開著部林寶 回頭望你講聲88 引擎聲一響 2秒後唔見人影

呢d咁既弱智垃圾post就咪撚推啦

really?

我可以同你講唔會
人哋啲專業人士例如會計師工程師醫生醫務人員呢啲好辛苦先至考到同埋做到嘅行業冇程度已經證明左係社會上有一定地位
呢個世界比上不足比下有餘但係未至於去到會睇低人哋
你話啲有錢人或者專業人士睇低啲做餐飲業嘅人就唔出奇
始終層次上爭太遠

利申：絕大多數時間都唔會睇低人，我只會睇低支那人

做緊四大屋企有錢

傻啦點會
睇低其他專業人士只不過係凸顯左佢哋嘅無知同幼稚

真
真係太多太多太多太多香港人有30,000,000家產
連登仔成日話香港人冇錢真係得啖笑

律師好巴閉？
咪又係幫有錢佬做野

得罪講句
窮人出身嘅律師好難埋到上流社會堆
即係你唔會幫到最有錢嘅公司打官司
亦即係你唔會做到律師入面最top嗰堆

對班大老闆黎講
最top嘅律師都只係幫佢地打工
既然連最top嘅律師都做唔到
咁你覺得佢地睇唔睇得起你？

有錢佬冇律師又有邊個幫佢打官司？

三千萬唔算有錢人啦....
你話富豪級別就當然都係睇你唔起啦

我淨係可以講話要做飲得起咖啡囉

3000萬身家都有錢人
咁啲有錢人梗係睇你唔起啦，都唔夠人地買間屋仔
九龍站啲1000呎海景都賣到5000萬喇，貼地啲啦巴打

非富二代 讀law讀醫都好難儲錢

唔好以為月入10萬好易買樓

供完既話算係有錢啦

你估個個連登仔咩

正解

我屋企有大概一億身家都唔敢話自己有錢人
我哋呢啲會叫自己做中上產

律師呢一行好講人脈

3千萬多買間800呎內園景嘅君臨天下咋 買多個車位都唔夠

讀醫點會難儲錢啦大哥
根本醫生同埋律師起步根本就係爭一節

大洗就揾幾多都難架啦
10萬月入，當你慳住洗嘅話 用1萬左右一個月，仲有9萬儲

佢以為讀law好好搵掛
其實律師唔係個個都禁風光
個個可以好似堆大狀收幾十萬一日咩

先唔講有冇禁多人要打官司
新仔邊有人出禁貴請你
做唔到大律師其他位人工又唔高
同醫生去比

其實睇連登po都講律師好多都唔係搵到好多好多好多好多錢例如10萬蚊一個月

律師仔起身可能都係萬尾到兩萬頭

你幾窮同幾有錢都有人睇唔起你喎

我相信身家得三千萬 應該都會覺得你係天之驕子
香港地 炒下樓都有呢個身家

收獲同付出唔成正比嫁
你已經好叻仔

一樣會 有班人鍾意用錢judge 人

呢個假設係喎會成立
人為財死
重賞之下必有勇夫

點都會有律師幫佢打官司

講明先
我對律師冇任何偏見

只係反映出有錢佬心態

做咩突然咁多律師post

30M真係唔算有錢

開左呢個po 發現香港真係好多人有三四千萬身價

身家

一個米五既人要練幾耐先灌到籃？
人地姚明舉高隻手就入樽啦。

我以前都好似你咁諗，但現實要做到咁係好難，除非你真係勁到人地唔揾你唔得，好似誠哥咁，唔係既話當你上到一定層次，好多野唔係你想慳就有得慳

好簡單咁講，返工果幾套西裝，以前可以係商場買完就算，依家得2條路揀，一係度身做，一係買名牌

跟住仲有隻錶先痛…睇你做咩行業就要咩錶，撈只係基本，好多行業好似律師精算呢d根本睇唔起撈

仲有住邊到…唔好講劏房，我諗你都唔係好想自己個秘書知道你同老豆老母住緊公屋

當然，我未去到咁極端咁高位喇，但有時放假著住件nba波衫係街撞到d客，俾d客問你：「點解著到咁?我仲諗住你放假係打golf」dklm, 連放假著咩衫既自由都無

我識2個律師仔都係咁講

2個都極重冤氣，有1個話做律師根本同做sales無分別，soli就要儲客源，大棍大炮就根本係呃緊d客要佢俾錢打官司

其實依家律師同會計師一樣起步相對人工低左係事實
不過上流空間都係非常之大

會計師考到個牌咪好囉，有同學大學畢業後一邊做野一邊考，做左會計師，生活得好好，但缺點係佢成日都話好夜先收到工當然，人工高同工時好多時都係正比。

考唔到牌既，咪公司成日請果d 9流流會計囉不過會計呢行我覺得無得呃，心水清同醒既一定有位上。

律師其實空間唔算大
大律師打刑事既可以有幾多case
當中又有幾多個有錢請

做其他普通律師仔搵極都有限
如果冇咩關係既真係會計佬好做d
Law收得高分又難讀
會計入幾年big4再考到牌
收入穩定好多

做警犬都睇低你啦，駛咩有錢人

係咪讀親law既都咁白鴿眼

三千萬剩資產唔算小但一定唔係好有錢個種，大把人岩岩開始供緊層樓都當自己身家 = 層樓既估價

三千萬可以叫有錢人咩

一個大bar求其一單律師費都可能有，曾蔭權打官司都洗左五千萬

仲有我覺得一個有教養既人唔會因為身家而睇唔起人，而係一個人既品格能力態度先會被人睇唔起

但曾蔭權打官司請嗰啲咁頂尖嘅大狀去打 一啲普通律師樓嘅點比得起

3000萬應該係香港未叫有錢人
最多叫有錢D既中產

會計條唔唔洗咁走，degree讀bba/ 其他商科，之後直接考會計試就得。

有人係fg直接入big4, 亦有人做幾年攞左經驗先入，但過程一樣係捱3年，之後出黎就肥肥

...可以同你講law school九成人都有米

人唔係因為讀law有錢
而係有錢先讀law

ff太多...

其實會計都好難讀
睇吓澳洲就知道咩料
法律其實同會計一樣都係要捱幾年之後條路就好行

考到牌再加埋四大經驗先至生活得好好

十幾年前識個倒垃圾既阿姐，佢個女ou讀會計，畢業後晚晚做到12點，個阿姐走黎問我點解會咁，讀完會計唔係係冷氣房唔洗做，夠鐘就收工架咩?

係四大會嘅行做夠三年野跳出去咪得

big4 會請ou畢業?我唔知，因為我識2個做過big4 既，1個中大master, 1個poly degree, 不過2個都唔係讀會計。

點解四大唔會請ou

sor, 真係唔知，自

之前九龍站冇人買
啲agent求人買
以前好鬼死平

咁班散仔又未高到去咁

你天真定乜撚嘢？ 你問啲問題咁on9重重做律師？ 壽司你都做唔到呀

冇父幹先睇唔起

師兄邊隻眼見到我話我係律師

唔會，因為冇有錢人會理你😂👌🏻

律師只係中環其中一粒螺絲 不要想太多

你睇吓澳洲大學啲會計考試先啦
極多大學生讀法律同埋商科double degree 佢哋都話會計難唔明點解當時要揀會計唔揀管理學或者市場學
信不信由你

撈得最掂個班律師就正正係serve有錢人
你話會唔會睇低

會計同法律完全冇得比
讀法律個班醒好多
大學收個分都差好遠啦
利申: 兩樣都唔係

澳洲個收分接近一樣
唔好攞香港嘅會計同法律比

睇你做咩firm
I firm trainee 都50k

Admit左一定唔只2萬

4年 Business Law, 將來就可以用法律監管公司各個部門。
又要負責幫公司和 港交所，稅務局聯繫。
更加可以有能力為公司制定未來政策。
表現好的話可以入董事會。
簡直是公司主力核心。

依到香港 講澳洲其實有咩意思
仲要香港人都係讀唔掂先走去澳洲
事實上係工作收入決定收生成績 收生成績決定學生質素

乜嘢叫做讀唔掂先至去澳洲？
又唔見你哋話讀唔掂先至去英國加拿大？
我哋去外國讀書會唔會笑你哋留係香港讀三大？
係你地一早假定左會計好易讀
如果真係咁易讀就唔係專業啦

仲有澳洲商科法律講緊係atar 分別要97.8同99分 咁會計難讀嘅話完全唔出奇喎
仲有我唔明點解你無啦啦彈一句香港人讀唔掂先至去澳洲

話會計難讀我真係第一次聽
以前商學院啲同學讀唔掂自己個科就走去讀會計 所以我一路都唔覺得會計難讀

係香港讀唔掂但係去到澳洲會計肯收佢 咁我會覺得個邊啲會計難極有限度

搞笑
商學院有乜嘢科係難讀得過會計
仲有澳洲出名會計呢個係人都知
你言下之意係咪話澳洲會計好容易讀？

仲有你睇吓世界排名有幾多間澳洲學校嘅會計top 50先啦
唔好咁井底啦以為香港好難讀